貿易戰轉機？中國提出2024貿差減到0 / 傳美國準備立法限制中資電訊商喺美國做生意

外電突傳中國提出消除美中貿易逆差方法，刺激股市造好，美股漲逾230點，夜期尾市亦升逾220點，報27325點水平。

據彭博引述知情人士表示，中國提議將對美國商品的年進口額合計提高逾1萬億美元，以尋求到2024年將中國對美國的貿易順差，從去年的3,230億美元減少到零。

報道指，中國是在上次北京舉行的會談中，提出了上述建議，但美國談判代表對此持懷疑態度，但同時對中國提出更高要求，希望在未來兩年內解決貿易失衡問題。

U.S. Preparing Trump Order to Restrict Chinese Telecoms, Sources Say

Margaret Talev
Commerce Department to have discretion to review products

The Trump administration is preparing an executive order that could significantly restrict Chinese state-owned telecom companies from operating in the U.S. over national security concerns, according to people familiar with the matter.

The order, which hasn’t yet been presented to the president, would not mention companies such as Huawei Technologies Co. or ZTE Corp. by name and would not outright ban U.S. sales by the firms. But it would give greater authority to the Commerce Department to review products and purchases by companies connected to adversarial countries, including China, one of the people said.....

噉睇2月真係會支爆

傾左咁耐連大方向都未傾成

2024
又想撚狗
等到trump落台
信你都on9啦死支狗

嗱，支那人承諾嘅嘢，如果唔係即刻做，所以嘢都係吹出嚟！
如果脫現到嘅，我裸跑尖沙咀又點話

信共產黨一成都是笑話，根本就是拖時間……

2024 睇死又走數啦，強國人信得過就話姐

支那人係最狡猾最唔可靠.jpg

2024 香港有普選

Trump落左台都冇用架喎
任期內修好國安法同市場機制 冇左佢一樣會對支強硬

九唔搭八
人地要你開自由市場，停止補貼同偷技術
你買曬d野有乜用，人地都唔係想你咁

又吹
WTO果陣咪又係吹咗一堆
幾時找過數

又係舊野，前題是美國賣高科技，連太空最先進科技都賣都轉移

如果蚑國真係將貿差減至零
一等於出口收鳩皮，二等於不能用印銀紙刺激經濟
三美國佬大賺一筆

呢個情況下美國佬冇蝕本，去得過
set定個目標每季要買幾多貨，一唔到額即時將關稅升到25%
呢招都一定迫廠商搬離中國（大家都知蚑國隨時買唔夠或玩野）

結論係，蚑國咁都肯簽某程度上都係辱華條約

一粒晶片賣十萬支那都肯買或者有機會一年一萬億既
唔係美國賣豆賣生果，點買先買到一萬億返黎
武器/先進技術你有錢美國都唔會賣

所以又咪各自各立場，有進展？｀看不到！

你以為美國真係講自由貿易？
最唔自由貿易就係美國
日本都係80年代比佢玩死
美國產業全部高端產業
你唔想賣高端科技比佢
唔通要人買你d垃圾？

拖5年的大話

支那越來越急喇
返鄉下創業人數越來越高
唔係點會咁撚戇鳩既方案都講得出口

Wechat?

可唔可以講解下番鄉下創業人數有咩負面影響
本來中國政策一路都想拉近城鄉差距
就係想人番鄉下創業
中國因污染問題被迫到要產業轉移
增加工廠環保稅 低端高污染產業
被迫南移到東南亞國家
加上大陸人工越黎越貴
然後你地就話所有廠都飛起中國
係中國做左咁多年世界工廠
儲左唔少錢 而工業有左好厚既底
加上污染問題嚴重
佢唔搞好污染問題分分鐘亡黨都似
先迫走一大堆低端產業
呢個只係國家必經階段
再講下回鄉創業問題

有貨好走

假希望出貨

而家大陸鄉下既農民好多都將自己既農產品
透過網絡向外銷 利潤係本地既3-4倍
而家又搞咩文化旅遊 將d農村搞得幾靚
當然呢d只係某d村先受惠到
可能只係少數 但中共係有配套
而唔係盲目叫人番鄉下

你唔好理人地有無自由貿易，家陣係要你遵守你自己簽左紙既貿易承諾。你以為真係單純貿易咁筒單啊，純粹要錢，早就傾成左啦，點解咁耐都傾唔掂？就係中國多你班垃圾，就係成日鐘意講緊東就扯向西，以為所有人都可以比你轉移視線啊

家陣就係要你買垃圾，有得你揀啊？擺明叫你食屎，有得你唔食 on9仔